---
layout: post
title: Repetición de la charla sobre la privacidad en la red y charla sobre Tor
author: germaaan
image:
  feature: banners/header.jpg
tags: charlas privacidad tor
---

El miércoles 15 tuvimos la primera charla del ciclo sobre privacidad, los derechos digitales y la seguridad informática que tenemos pensado realizar (incluso puede que cosas más grandes vengan de camino...). La asistencia a esta primera charla fue muy buena y la mayoría de los que allí estaban participaron sin parar, saliendo todos muy "contentos" al final (contentos con todo lo que acababan de descubrir, pero sin duda preocupados por todo lo que ahora sabían); todo esto ha hecho que con más motivo si cabe se repita esta misma charla con horario de mañana y en otro lugar, la [ETS de Ingenierías Informática y de Telecomunicación](https://www.openstreetmap.org/#map=19/37.19703/-3.62455) y, concretamente, el lunes 20 a las 12:30 en la Sala de Usos Múltiples (5ª planta del edificio principal). Si quieres saber más información sobre en qué consiste esta charla, puedes leer el [post]({% post_url 2017/2017-02-13-charla-privacidad %}) sobre el primer anuncio de la misma.

![cartel_privacidad_etsiit]({{ "/assets/images/cartel_privacidad_etsiit.png" }})

Además, esta misma semana tenemos también una charla diferente, en este caso sobre Tor, una de las herramientas más conocidas para permanecer anónimo en Internet, si se usa de manera correcta. Es vital que todos los usuarios conozcan el hecho de que no somos anónimos en la red y que, de base, no estamos seguros. Queremos que se tome conciencia de este hecho y en este caso queremos también enseñaros cómo podemos defendernos desde nuestro papel de usuario.

Tor no es sólo un navegador (aunque se haya hecho famoso por ello) sino que cualquiera de nuestras aplicaciones puede funcionar bajo dicho protocolo. Es importante conocerlo bien, incluyendo cómo funciona, sus fallos y defectos y, cómo usarlo de la mejor manera.

**Puntos básicos que se van a tratar:**

• ¿Cuál es la arquitectura de la red Tor?

• ¿Cómo ocultan mi identidad en la red?

• Vulnerabilidades y fallos de seguridad de Tor

• Buenas prácticas a la hora de navegar con Tor

• Tor en acción con demostraciones

**miércoles 22 de febrero de 2017**
**12:30 - 13:30**
**ETS de Ingenierías Informática y de Telecomunicación**

![cartel_tor]({{ "/assets/images/cartel_tor.png" }})

Como siempre, no sería coherente tener que registrarse para asistir a la charla, por lo que el registro no es necesario y la asistencia es totalmente libre, sin embargo, esta y otras actividades también son anunciadas en Meetup:

• ["Te espían, te estudian, te controlan: tu privacidad en la red"](https://www.meetup.com/es-ES/Granada-Geek/events/237510307/)

• ["Tor, ¿la herramienta definitiva de anonimato?"](https://www.meetup.com/es-ES/Granada-Geek/events/237523054/)
